\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[a4paper,includeheadfoot,margin=2.54cm]{geometry}

\usepackage{bussproofs}

\begin{document}
\begin{prooftree}
  \AxiomC{} \RightLabel{(redex)}
  \UnaryInfC{\((\lambda v.e)\ e' \to e/v \mapsto e'\)}
\end{prooftree}

\begin{prooftree}
  \AxiomC{\(e_0 \to e_1\)}
  \AxiomC{\(e_1 \equiv e'_1 \)}\RightLabel{(renombre)}
  \BinaryInfC{\(e \to e'_1\)}
\end{prooftree}

\begin{prooftree}
  \AxiomC{\(e_0 \to e_1\)} \RightLabel{(clausura contextual)}
  \UnaryInfC{\(C[e_o] \to C[e_1]\)}
\end{prooftree}

\[
\begin{array}{lll}
  \multicolumn{2}{l}{(\lambda x.\lambda y.xx) \Delta} & \text{ (es una aplicación, por lo tanto usamos la 2da} \\
  {} & {} & \text{ regla, a continuación siguen los 2 hijos)} \\

  \quad & \lambda x.\lambda y.xx \Rightarrow \lambda x.\lambda y.xx & \text{ (primer hijo, es una abstracción, }\\
  {} & & \text {por lo tanto usamos la 1er regla, no hay hijos)}\\

  \quad & \lambda y.\Delta \Delta \Rightarrow \lambda y.\Delta \Delta & \text{(segundo hijo, también abstracción, no hay hijos)}\\

  \multicolumn{2}{l}{\Rightarrow  \lambda y.\Delta \Delta} & \text{(terminó la prueba)}
\end{array}
\]

\end{document}
